咁多位讀歷史學到乜？

分析能力同批判思考？

借古鑒今。現實生活有好多野同歷史事件嘅野好相似，可以將歷史學到嘅野套用現實生活裏面，對分析形勢好有幫助。

學到中國比西方真係廢好撚多

學到共匪係垃圾 同埋清朝好自大

例如呢？
對投資有無幫助？

做野切忌功高蓋主
同埋華人思想好濕尻

1.支那國咁撚多年都咁撚垃圾
2.反共

可以知道某個党走緊清朝後路

會唔會其實有啲嘢係好？

中国人係垃圾
日本入侵中国係正義之舉

冇
西方個套先係啱

中國人的性情是總喜歡調和折中的，譬如你說，這屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就來調和，願意開窗了。

學到中国人係唔會汲取教訓
成個中国歷史基本上就係Loop嚟

呢條友難怪唔係咩出名人物，咁大聲講自己on9

眾哲學家之中，黑格爾都算出名啦

學到點樣迫自己睇海量英文文章....

思考力掛

日本文化都只是變種中國

坦白講 有讀中史古代史既話
唔會咁覺得
反正覺得中國人係有啲料 （尤其古代科學同制度）
只係比共匪搞到烏煙瘴氣

讀過哲學就會知佢好撚出名。

《1984》嘅作者歐威爾講過，『掌握歷史嘅人會掌握未來，而掌握現在嘅人可以掌握歷史。』呢句說話就說明咗歷史係幾咁重要。

我哋通過認識歷史，了解一個國家嘅文化同特質，從而產生感情。

舉例話，中國喺近代有文化大革命、大躍進等等本末倒置、侵害文化嘅政治活動，我哋認識呢段歷史，就知道共產黨係一個意識型態掛帥嘅政權，佢漠視人民嘅自由同權利，為咗政權嘅穩固可以不擇手段。

而就算係其他兩個方法，點解結論係我哋會更愛中國呢？

你就算行勻全中國，都只會見到『朱門酒肉臭，路有凍死骨』嘅景像；了解佢嘅重大成就，就會見到咩係『金玉其外，敗絮其中』，一個連人民都管理唔好嘅國家，你哋作為人民嘅，點解會喜歡佢呢？我真係覺得好奇怪。

仲有，讀美國史會明白其實美國都唔係好好
好多野都係有利益先出手
冇利益既就唔會理，搞啲咩「不干預政策」

非分化，純學術討論

讀中西史
愈讀愈發現中國係好撚柒廢同乞人憎

真

樓上果啲係中學level既歷史 純粹係人地話歷史上發生左咩你就哦一聲咁接受左 得個知字
History with a capital H 係學緊批判歷史組成既方式
例如 西方-美洲係咪真係由哥倫布”發現”?
中國-新疆究竟幾時成為”中國”既一部分？ “中國”呢一個概念又係點黎？
透過質問呢一啲narratives 我地從中係會發現到好多take it for granted 既 “fact”同”knowledge”都係好biased既

出名難明

清朝條件已經準備

改革開放之後=康雍乾盛世
大量白銀流出=走資
習近平=慈禧太后
義和團=小粉紅
北洋水師=遼寧號

How do you tell a Communist? Well, it’s someone who reads Marx and Lenin. And how do you tell an anti-Communist? It’s someone who understands Marx and Lenin.

呢句真係無撚講錯

好似睇地圖，知道自己喺邊度，知道事情嘅前因後果。

一萬年前開始，文明開始出現，五百年前開始，文明嘅時間開始流動。
到宜家，文明去到轉捩點，呢啲都係要讀歷史先會知道。

讀歷史係用黎自我定位，瞭解世界嘅一環。其實唔只歷史，人對地理同天文，以及基本科學常識都應該要有一知半解。

就好似睇地圖咁，對某啲人黎講有用，對某啲人黎講，連自己喺地圖邊個位都唔知，亦唔需要知，好多人都只係需要知道返工放工，食飯瞓覺，對世界完全冇興趣。

中國人呢個term 係呃𨳊人嘅
乜春嘢黃皮膚黑眼睛

學到中國嘅領導者根本冇心治國，只係想保住自己個位。慈禧係咁（皇族內閣），袁世凱係咁（稱帝）毛澤東係咁（個人崇拜）
好撚嬲點解蔣介石清唔到共匪
屌你個張學良 明明爭少少清盡共產黨 軟乜撚嘢禁蔣介石

啟蒙運動嘅思想真係領先而家支那幾百年

我真係好佩服你可以咁大聲話佢唔係咩出名人物

人類總是...

出名被人鞭屍？

咁個個都係自己國家利益行先嘅

冷戰

所以上大學就會學到批判性思考方面嘅嘢？

香港冇可能獨立

A smart man makes a mistake, learns from it, and never makes that mistake again. But a wise man finds a smart man and learns from him how to avoid the mistake altogether.

Roy H. Williams

學到正確史觀，沒有朝代，只有帝國

你講既支那國係咩先，其實以前有啲朝代係真係勁

班勁人死撚哂啦
再講勁咪又係勁個一兩代，帝制=垃圾
一係就比元明清中共馴化到變奴才
呢個民族已經冇得救

應該話用批判思考研究歷史上發生過既事如何成為”歷史知識”

有咩問題
人地國家既野，冇利益點解要出手先
真係大愛立國咩

咪講再中國人啦
古代史得中原人
而中原人既歷史只係係咁loop
饑荒>造反>內戰>改朝換代
更加唔好講元明清呢啲垃圾朝代

學到 以前既野全部唔計

饑荒果原因先係重點囉

學到冇朝代係永恆 比你掌權幾百年 最終都要消失

冇嘢學到 睇故仔咁又幾好睇
真係學業咁讀就唔係咁有趣

奶共的重要性

無

無讀都知佢出名

佢饑荒個原因係管治失敗

朝代一定會合久必分 分久必合，某國應該準備分

讀歷史都幾有趣

吹水

要有能力吹先得

this is 連登.jpg

共產黨係大仆街

因為個堆係被中國人
嚴格講秦都唔是中國人啦
秦本來就係西方蠻夷黎
中國人計埋民國都係100年鬆d歷史

學到沒有共和黨就沒有新美國

人類永遠都係重複犯錯

Btw 其實比老蔣做都係一鳩樣，台灣係出左個李登輝先有真正嘅民主

應該係幾多學識幾有用
但就係冇地方用
啲政治人物都唔係靠哩啲歷史經驗黎治國

笑到噴飯
黑格爾都唔出名

好多野係中國發明先 但係因為中國人傳統垃圾思維嗰啲發明只可以放喺宮廷做玩具冇得應用係社會
相反鬼佬一有新發明就玩專利搵錢 成個社會不斷有新發明發展 屌打華人社會

多過讀書咁多年學到嘅嘢

馬克思唔多唔少都係喺黑格爾同其他哲學家嘅理論到諗得出唯物辯證法

歷史係會不停重複，而人係完全冇依個覺悟。

學到睇歷史係無咩野用

事後諸葛亮

黑格爾算出名？垃圾一件

下 早期共和黨姐係依加既民主黨喎

Yes 只不過係一件垃圾

呢件都係一件垃圾嚟

歷史會不斷重覆
但人係絕對唔會從歷史中學習
大學歷史系教授講的

萊特兄弟玩專利之後淨係掛住搵錢無再研發飛機

學到做人無公關真係食得屎

咁係咪要收歸國有？
咁以後咪更加無人發明新嘢
共產黨就係咁 所以一世只能靠偷

唔可以盡信書本上教既歷史

難分曲直

同中共比係less evil，唔係話唔對抗美國，至少等中共呢個大仆街冧咗先再算

清兵=黑警=屠殺義士
孫中山=天琦=革命先驅

學識咗歷史係無「真相」同埋係多元嘅
好似「自古以來係乜乜乜」嘅講法肯定有問題

用簡單(?)嘅例子 教你點樣睇歷史

我有frd講過中華人民共和國歷史比明朝仲短，佢覺得中共仲有排玩

中國分裂係歷史循環

呢個基本政治常識呢，我諗都唔關歷史事
我自己觀察到個幾有趣既現象
成日見好多人（主要係五毛）用幾百年前美國歷史黎鞭今日既美國屍
但其實幾百年前既美國人同今日既美國人根本唔係同一批人，咁樣去屌美國呢個概念其實無意思（其實對於其他國家都係咁）

你假設咗為利益 係唔道德 唔好 唔應該
但利益係維持人之間關係嘅根本
你同老世打工都係為利益 咁你係咪一個壞人？
人同人之間 以禮相待 都係為咗長遠合作方便啲 又係利益
就算係父母對仔女 情侶對愛人嘅付出
都係由情感利益驅動
見到他人快樂 自己就快樂
有共同利益 就會係朋友

大眾由古到今 都有種妄想
會有超脫 唔為利益而幫助他人嘅聖人
而唔明白助人自助 互相幫忙
只要仁慈中有少少自利
仁慈就會被抵消 甚至套上污名

歷史係學點樣劃分時間、空間&人，再去改變我地對萬物嘅認知

中國唔偷呃拐騙 單靠自己係冇可能成事
中國人永遠都係自己攞嚟賤

張圖好正
想知佢係咪真係講過
如果係就真心勁呢句

對多國千年既歷史故事之見解可謂精而簡

人類總會犯同樣ge錯

中國兩千年黎無進步過

分析完， 咁點？

學到唔應該再嘥時間讀歷史，有時間就去讀專科考牌搵錢
唔好搞乜鳩以古鑑今喇，搵多啲錢自己嘆吓好過

學到歷史最大既教訓就係人永遠唔會從歷史中汲取教訓

講得好合理 駁唔到

黑格爾on9嚟，講野好低B，智商低過大部份連登仔

竟然會唔識黑格爾

中國得71年歷史

學到血源/親戚先係最信唔過

學到歷史只會不斷重覆
唔會有人係歷史中得到任何教訓

權力+謊言=歷史

邊個有話語權
佢講既野就算所有當時人都知係假
到左後世都會變左史實

歷史地理 人文學 係我最愛既學術
如二樓所講 借古鋻今
古人做過對社會既好 參考活用
犯過既錯 盡量避免
人類之所以成爲萬物之靈
正因爲古人所學能夠傳承後代

歷史 驚心動魄 幕幕精彩

你可以專注對一位人物研究
換個角度 一個部落 組織 民族 帝國又可以
或者追溯年代 朝代 紀元 地域 州份
針對一種文化興起 戰爭爆發又可以延伸閲讀
唔夠喉 可以if劇本大把人陪你打飛機

法國大革命後續正到顛
辛苦爭取返黎既自主權 轉眼變返做極權
轉眼幾百年
你會發現人類仍然停留喺呢個階段
不斷loop

越讀越憎支那

咁你想我點講？自春秋戰國後成個「中華民族」都無進步過

支那人就係賤種
係冚家剷之中嘅冚家剷

學到神權政治影響力去到今日
香港人同理性思考仲有段距離
香港仲未到達啟蒙時代

學到支那無藥可救

但法國佬為咗繞過堆專利又發明咗一堆比佢專利更好用嘅新科技
咁究竟萊特兄弟咁做係令到個整體功利高咗定低咗

例如唐太宗篡改實錄

學到歷史真係勝利者所寫
贏左就係起義
輸左就係叛亂
每個新朝代建國後第一件事
都係修史書

如果地球有地獄,咁支那就係地獄

綏靖政策只會令極權主義冒起，
而依家西方都依然仲對支共行綏靖政策，
冇啲再務實嘅行動其實全球又只會再步向WWIII

我都係咁諗，人類總會重複犯錯...

人係唔會吸取教訓

係其實好多人都係人云亦云
不過道道地方都有唔少咁嘅人

二千年係中華文化

點解會用明朝嚟對比中共
點計都係用元

元朝得97年 不過開始有人醒悟元唔應該計入所謂中國歷史 不過道統嘅嘢無標準 任啲讀書佬噏

人類從來無係歷史當中吸取到教訓

歷史係製造出來的，明明對社會建構同文化認同好重要，但一般人往往唔理唔讀歷史

屌
根本元清就係殖民
漢人政權就叫人外族
人地打到你７個一皮就話自己人

明朝係大一統第二長
如果你嫌晚唐大弱雞 要打諸侯-畀諸侯打
明朝更加係最長最穩定

純粹覺得中共唔配同明朝比
人哋明太祖係驅逐胡虜恢復中華
中共就係驅逐民主自由消滅中華

明朝小政府縣官不下鄉同共產黨點同

明朝有氣節好多

因為人類總是犯同樣的錯誤

你睇香港人就知特別係班黃絲
我都唔知點解佢地睇得自己咁高去笑藍絲

可惜失敗了
使正義不得彰顯
支持日本再執行正義

中國人有啲料？唔好玩啦
有啲料唔會比八國聯軍打到仆街
唔會幾千年都係得4大發明

根本就係阿Q嘅精神勝利法

絕對係
如果當日日本打贏，話唔定有個天皇朝

讀歷史做首相

狗咬狗 內戰
殺自己人就叻 對外就廢撚到乜咁

睇到終國有幾on9 幾野蠻
外國17世紀孟德斯鳩嗰啲已經討論緊唔再用死刑
但係去到清朝嗰時，終國都仲係凌遲緊人
真係好撚痴線，仲講乜嘢仁義禮智信
笑撚死人咩

原來死咗咁多人!

但事實係依家支那北方人好多都係滿族人

就係清以後落地生根

好記得嗰陣大學面試
個prof問我讀歷史除咗做老師之外可以做啲咩
我答唔到
跟住佢話讀歷史嘅同學仔做文員嘅話分析同做彙報嘅能力會高好多
我心入面屌咗一聲 畀錢入嚟讀書連prof都叫我哋做文員
我諗就係學到分析同做彙報嘅能力

不嬲朝代更替最少死一半人口，尤其明末死得最誇張

歐洲淨係得黑死病先明顯人口下降

唔讀唔反共
越讀越反共
摺左歷史科佢 全面推行維尼思想算數啦

連支那國上海人都開始講緊元清屬於韃靼殖民
支共夾硬曲解蒙古帝國強盛係中國歷史版圖中最大
清人從頭到尾都唔係中國人 官詞官語屬於滿文
有英國使節黎清國 更加講清韃靼統治緊一個人口多的國家 用緊奴隸政策
唔係孫中山點會講驅逐韃虜 恢復中華？
依家心水清果班大陸人都知自己係比新韃靼統治
但係仲有一堆人支持
呢班人真係死不足惜

詳情可以睇YouTube channel 天狗衞視

有冇啲咩例子
我覺得借古鑒今可能犯咗敍事謬誤，過去嘅嘢發生都係一堆不確性嘅組成，歷史好似將佢地變成因果關係咁
而且個世界變得太快，如果用翻同一套去分析處理會唔會唔work而且會更易犯錯？

純討論

借古鑒今太假
我覺得讀歷史嘅意義唔係在於鑒估知今

歷史可以知道點解宜家呢個世界係咁
例如印度同巴基斯坦點解會分裂、點解泰國係信佛教但馬來西亞信伊斯蘭教，點解美國會崛起取代歐洲，香港同中國嘅因怨係點

借古鑑今講落其實係幾「虛」
我以前都有呢個諗法，不過呢一年運動，我自己又聯想到法國大革命既野（法國大革命期間既記者同領導Desmoulins寫過類似既野，exact phrase我唔記得：當革命愈發激進時，越黎越多人會被視為對革命既威脅而剷除），其實真係幾似，所以都唔可以完全話借古鑑今係假既
不過其實讀歷史既原因就好簡單，想知囉

好好嘅解釋，thx

禁錯負評

經濟學家話，經濟學係從已發生既事件歸納出經濟現象，做唔到預測，因為現實太多條件變數
我覺得讀歷史亦差唔多

俾人fake咗，伊朗1979革命都係

下？你係咪中學都未讀過

至少連你呢個孤聞寡陋既小學生都up得出先啦

如斯賓格勒觀點，將歷史上每個文明當成生物一定有生老病死嘅階段咁觀察其實幾有趣

盛世之再臨

歷史給我們的教訓是，人們從來都不知道汲取歷史的教訓。
我唯一知道的一件事就是：我一無所知。

但係同歷史唔同，又會有藉口，
因為唔係同一件事
咁其實岩唔岩都無錯

同講馬講股果啲一樣

你知唔知香港保護戰死左幾多人？

仲話讀過歷史喎

咁你知唔知中共建国以來
又幾死左幾多人??

話緊你日本入侵係正義都講得出。打仗邊有正唔正義，只係利益嘅關係

支那狗無一隻係無辜的

History is written by the victors

結果論，當年加拿大班軍人明知唔夠打都保護香港，佢哋死得咁慘換嚟你呢句

支那人命賤

佢哋條命唔值錢

唔等於保護香港嘅外國人條命唔值錢

再說

嗰陣時共匪根本就未建立政權

抗戰關共匪咩事

香港當時係英國屬地好無
仲有，香港人唔係支那狗好無

咁嗰陣嘅中國都唔係而家啲支那狗啦

人類總是

合久即分、分久即合